韓日同文同種 韓國應該融入大日本

『
日本在第二次世界大戰後將大和民族視為一個自古在四個主要島嶼的單一民族，而戰前日本對於日本民族起源說法的研究充斥著各種日本是複合民族、或多民族的論調。

韓國小孩必須接受日韓同祖論，這個論述就包含日本和朝鮮之間的王室通婚，渡來人以及日語和韓語的文法完全一樣。

在學校、公共場域，日本會不斷的宣稱日韓文化一體，日語優先韓語等政策，以白話文來說「日本和韓國同文同種、血脈相連，韓文只是日文系統底下的一種語言而已。日語比「日語的分支」韓語更為正式。」
』

作者：kela0042

「整個大韓民族遭受『存在抹滅』」日韓關係和日台關係從來就無法類比

傳媒在2018/04/04時刊登一則文章，〈為何韓國把日本殖民建築拆光，台灣卻留著當總統府？1堂韓文課，看見台韓最大的「不同」〉這篇文章以實地了解，第一手接觸韓國老師的角度去了解台韓對日本統治的不同看法。立論清晰而且一目了然台韓之間的差別。

但是這篇文章卻遺漏了一件事情，也是台灣人常常在比較台韓於日治時期差異的最大通病—台灣人往往過度扁平化韓國和日本的關係。

其實韓國對日本的所謂民族尊嚴再現，去除日本統治遺跡等等都不是短短的35年日韓合併時期那麼簡單。依據成功大學助理教授，研究日本史的專家李啟彰老師的說法，韓國人對日本的歷史清算都是從豐臣秀吉對朝鮮發動戰爭(韓文：임진왜란（壬辰倭亂），日語：文禄・慶長の役)開始計算，日韓關係最早可以追溯到，百濟學者王仁將儒家文化帶入日本的事蹟，今天在日本的上野公園裡面還有紀念碑。

另外，日本王室和百濟王室之間有通婚，桓武天皇的母親高野笠新就是百濟武寧王的後代。不論這一點日韓雙方歷史學者如何爭論，在日韓他永遠是一個問題。但是日本跟台灣在長遠的歷史以來幾乎可以說是沒有什麼太大的接觸，因此在晚近以前，日韓關係和日台關係就已經無法類比。

日本在第二次世界大戰後將大和民族

視為一個自古在四個主要島嶼的單一民族，

而戰前日本對於日本民族起源說法的研究充斥著

各種日本是複合民族、

或多民族的論調。

而這些論調，在大東亞戰爭時又被使用、或是主動成為擴張的理由。

日本民族起源論涉及日韓同源的觀點有新井白石的「我國祖先來自馬韓、熊襲與高句麗同族」，又有日本國學者平田篤胤在神國主義背景下研究《古事記》和《日本書紀》，認為自古以來日韓關係密切，以此更加聲稱日本對朝鮮具有支配地位。

江戶時代末期，日韓同祖論納入與尊王攘夷關聯的征韓論。日本人類學者坪井正五郎認為日本是南北兩民族融合而成的混合民族。

坪井的助手鳥居龍藏也將日本視為東北亞渡來人加自南方北上及北方南下的民族混合民族。

日本內部的改革者支持該理論為正當化海外擴張的意識形態，這些被統治的殖民地被認為可以被吸納入日本民族，特別是日韓同祖的問題成為合併朝鮮過程中官定的意識形態，過往支持國體論的單一民族派有在官方政策下轉向。

「具包容力」或是「吸納力」成為標記日本民族的新特徵。日本的養子制度在此時被拿來正當化殖民地的併入。

「具包容力」或是「吸納力」成為標記日本民族的新特徵。日本的養子制度在此時被拿來正當化殖民地的併入。

在語言學有學者認為日本語與古朝鮮語同一起源，如日本語與高句麗語、百濟語有相似性。

純血主義常在朝鮮半島被奉為千百年的定律，但這種血統論僅在20世紀才植根於朝鮮半島。

最初源自西方有關雅利安人種的主張，

這一主張又演變成納粹德國的教條，

日本殖民地政府沿襲此一學說，聲稱日、朝兩族同宗，血脈純正，雖然大和民族居於大韓民族之上，但因屬同一血脈，

朝鮮族可以認祖歸宗，說日語、穿和服、寫日字、說日語、拜神道。

將朝鮮族視為是大和民族的分支，等同於沖繩人（琉球族）北海道人（蝦夷族）在日本的地位。

那我們回頭講日本時代，首先，台灣是被割讓給日本，和日本直接跟韓國內閣簽訂合併條約是完全不一樣的。台灣主體的民族主義嚴格來說要到二戰以後東南亞獨立運動時期才開始出現，但是韓國在19世紀末就已經有民族主義的觀念，對韓國來說「被日本統治」是根本不應該是選項的選項，和台灣毫無想法不一樣。

日本一直到1937年以後才加強對台灣的語言文化改造，1941年以後才開始皇民化。在此之前只要台灣人配合日本的政策，其實日本對台灣的思想文化是相對自由的。

但是韓國不一樣，韓國小孩必須接受日韓同祖論，這個論述就包含日本和朝鮮之間的王室通婚，渡來人以及日語和韓語的文法完全一樣。

在學校、公共場域，日本會不斷的宣稱日韓文化一體，日語優先韓語等政策，以白話文來說「日本和韓國同文同種、血脈相連，韓文只是日文系統底下的一種語言而已。日語比「日語的分支」韓語更為正式。」

看到這裡我相信台灣人應該都可以感同身受，這不就是戰後中華民國的統治方式嗎？不就是中國對台灣的宣誓詞，只是主詞和受詞代換為日本和韓國而已嗎？而且韓國人改日本姓氏的比例和數量都高於台灣，韓國早期政治人物朴正熙(高木正雄)、丁一權(中島一權)、一直到民主化後的金泳三(金村康右)金大中(豊田大中)這些經歷過日本時代的名人幾乎都改了日本姓名，台灣充其量也就一個李登輝而已，還被罵到臭頭。

而且，就在上野公園的王仁紀念碑旁邊，還有日本以及朝鮮親日派針對二戰日本戰況義援的名單，由昌德宮立的碑文，上面就有日本人和朝鮮人，包含閔奎直、韓相龍、朴春琴、朴榮喆等人，和許多日本政要的名字排在一起，這些人其實就是日本人扶植出來的買辦或者權貴，這些手法和今天中國對台統戰的戰術毫無二致。請問：韓國人能夠不討厭日本人嗎？

在日本，只要牽涉到文化歷史層面的東西，韓國文化或韓國本身一定是不可或缺的元素，日韓關係本來就沒有像日台關係這麼單純，所以單單只從日治時代和戰後這些類比來看，其實無法去解釋日韓兩國的關係。

「韓民族」春期釋典在首爾鐘路區成均館路成均館大成殿舉行。圖為由64人組成的佾舞員正穿著整齊的服裝展示八佾舞。

繩文

彌生

最尾個幾張人物圖係咩意思？

同文同種但南泡點解可以咁無恥無底線
近得支那多

韓國以前長期係中國隻狗
連朝鮮個名都係朝鮮太祖請求朱元璋幫自己選擇
之後又比日本食埋
依家又係美國隻狗

佢地到底點面對自己既歷史？

韓國人自卑又自大
去漢城去漢字
咩都要自己一套

所以依家咩都要有自己一套靠三星lg等大財富建國

去漢字問題出哂黎

正如好多歐洲國家都用拉丁字母一樣，用其他文化既字根本冇問題
係韓國人太自卑先咁姐

自己國家既歷史都睇唔明真係搞笑
你可以話中國都係用文言文，英國都係用中古英語，但唔會去到一般人完全睇唔明既地步

根本佢地法律同醫學名詞仲係有一大埋漢字名詞，永遠唔會走得甩

其實琉球語都係同日本文法近，同中文完全唔同的。但琉球是中國自古以來的

其實韓鮮人祖先三次係中國建立朝代，分別係商，金同清。
唐代最勁的將軍李光弼都係高麗人

而且黃帝的文化特點例如鳥圖騰都近似朝鮮民族

咪鳩up
冇一忽一樣
韓國應該融入中共国就真

日本仔：
行開D啦

都無人睇哂成篇文 ，呢篇嘢係解釋日本佔領韓國就好似而家嘅中共對新疆人、廣州人同香港人等咁對韓國。嗰啲繩文人同彌生人就係作嚟解釋日韓同源

少數民族同南方人會咁憎中共，就係因為中共用建構出嚟嘅中華民族，要新疆人、廣州人同香港人等等承認自己係中國人，用政策要我地寫簡體字講普通話

相反台灣喺呢個時候對比起上嚟仲有好大嘅自由，就好似英國人對香港人咁，所以台灣覺得日本係有恩於自己架

即係黃炎都係有韓國人血統

呢種思想好明顯係來自福沢諭吉既脫亞論
但脫亞主義實現得不完整
先出現左今日既局面

如果有睇過福沢諭吉既文，唔難發現佢係古代版既陳雲（即係大華夏膠，大中華膠 ）

黄帝只係東亞神話時代既人物 關中國咩事？
而且唐朝果陣冇中國依個概念，打飛機用D好少少既野好喎

韓國食屎喇， 韓國同支那冇分別。

當時日本喺佔領韓國，想令韓國人歸順嗰陣，有大肆宣揚呢種思想

韓國只係中國一隻狗， 當時中國都唔想理呢隻狗。

自秦漢開始
閩粵就被中原支那人侵殖統治
近代將南人屈成南漢人

高仙芝先係
李光弼契丹人

無錯 粵人明朝先完全漢化 而加既粵人漢化左忘記自己非漢人的身分認同

黑齒常之都ok, 其實唔使咁自卑